講開Sammi喺90年代係咪最紅天后 王菲其實應該紅啲！

今時今日00後應該覺得王菲只係謝霆鋒條年上女，係大陸阿嬋歌手，亦唔知邊個係王靖雯，更無興趣知竇靖童個老豆係邊個，覺得佢同香港無乜關係好離身。

的確係嘅，自從佢搬返上老家北京後，又唔出廣東歌又唔會喺電視出現，玩微博唔玩public ig，對支那嘢無興趣自然對佢無興趣。但查實回帶返30年前，其實佢當時係喺香港出道，唱地道廣東歌，個藝名叫王靖雯(Shirley)好港式，一手帶佢入行嘅歌唱老師都非常港式，係80,90年代好多人想佢帶出道(因為好多都紅咗，又入到大公司)嘅戴斯聰(00後90後應唔知佢係乜水)。

87年來港，89年參加「亞太金箏流行曲創作大賽」，歌曲《仍是舊句子》獲得銅獎，佢負責唱，當時腔口仲係字正腔圓有啲娘，但把聲就真係好J到爆。無幾耐佢就出碟，有幾首幾HIT嘅歌，《無奈那天》《EVERYTHING》《多得他》等，但始終係二線。

王菲 & 林憶蓮經典version - 多得他

一來當時好多前輩仲係衝緊，二來佢都未建立到個人特色，極其量係把聲幾正幾唱得咁。 無幾耐仲話去美國，原來當時佢嘅公司新藝寶改組，將佢嘅經理人約賣出，佢輾轉由陳小寶到羅大佑，最後自己找上新經理人陳家瑛。

其實當時佢係大陸出身，來港前做過啲濕九MODEL，扮吓鄧麗君出過下碟。

一般都覺得佢有陣阿燦(死語)娘味，個個睇漏眼。到92年，佢以全身型像返港，出碟叫《Coming Home》，走R & B路線，中文名仲係娘娘地叫靖雯，但英文名就由Shirley改做Faye，密密起革命。其實改得好啱，當時另一Shirley關淑怡紅過佢。 此碟開頭Plug《Miss You Night And Day》，開首長長嘅一段拉音技驚四座 ，不過令佢大紅嘅，係碟中另一首，改自中島美雪嘅《容易受傷的女人》。

紅咗，上咗一線，佢終於可對自己嘅碟多啲意見，93年嘅《執迷不悔》，首次負責封面概念，寫了她第一首國語歌《執迷不悔（國語版）》，開始唱佢最熟嘅母語歌，除咗專輯同名歌外，又紅咗首《季候風》。

[url][

直到同年第6張大碟《十萬個為什麼？》(紅咗《如風》《冷戰》《Summer Of Love》《流非飛》(菲菲不停問我，飛自由，完全飛自由)，好明顯佢好想用返真名 ，不過此碟仍係用王靖雯個名出），形象，歌路亦型咗。

太長待續

阿婆

王菲紅90年代頭，sammi紅90年代尾

呢邊無人應

留名待睇
樓主紀錄好仔細

係戴思聰，唔係戴斯聰

你錯啦
佢自己話係斯㗎之前訪問
一直俾人誤寫

講開Sammi喺90年代係咪最紅天后 王菲其實應該紅啲！

去衣邊啦
kij

我唔小心開咗2個之前
這邊多人好多
仲有#184寫咗第二篇